**东风区**是[黑龙江省](../Page/黑龙江省.md "wikilink")[佳木斯市下辖的一个](../Page/佳木斯市.md "wikilink")[区](../Page/市辖区.md "wikilink")。

## 行政区划

东风区下辖2个乡和1个类似乡级单位\[1\]：。

另外东风区直辖以下社区：胜利社区，安庆社区，丰登社区，晓云社区，机务社区，长胜社区，杏林社区，阳光社区，东发社区，通胜社区，建国社区，东新社区，双胜社区，环保社区，东宇社区，群楼社区，育宾社区，警安社区，水源社区，铁厂社区，南兴社区，高新社区，达贤社区，东安社区，东风社区，五彩社区，沿因社区，兴电社区和永佳社区。

2016年前，东风区辖有5个街道\[2\]：[晓云街道](../Page/晓云街道.md "wikilink")，[佳东街道](../Page/佳东街道.md "wikilink")，[造纸街道](../Page/造纸街道.md "wikilink")，[佳南街道](../Page/佳南街道.md "wikilink")，[建国街道](../Page/建国街道_\(佳木斯市\).md "wikilink")。佳政函【2016】29号文件将上述5个街道撤销，街道下辖的各社区由东风区直辖\[3\]。

## 参考资料

## 外部链接

  - [佳木斯东风区政府网](http://www.jmsdf.gov.cn/)

[\*](../Category/东风区.md "wikilink")
[佳木斯](../Category/黑龙江市辖区.md "wikilink")

1.
2.
3.  [2016年中华人民共和国县以下行政区划变更情况](http://www.mca.gov.cn/article/sj/tjbz/a/2016/201702/201702231129.html)